其實大家屌緊香港好撚熱無冬天個陣

有冇諗過係乜野搞成依加咁
我唔係想做道德撚定咩野
但呢個地球大家有份住
見到環境越黎越差真係好心痛
可能有人會話好多國家發展工業 排放溫室氣體 又斬樹又填海等等
呢d影響先係最大 我地做得d咩 改變到幾多
但其實如果每人肯做多少少 加加埋埋就會做到好多
每個人係1嘅話 100個人就有100 1000個人就有1000
我知我嘅諗法可能太理想化
但與其坐以待斃 等睇世界末日
點解我地唔積極d作出改變？

試下唔好只係諗目前呢刻嘅享受
日日夜夜開行冷氣
捱下熱 話比自己知人類就係識感溫 會出汗嘅動物
而且長期開冷氣都對皮膚唔好
每次掉垃圾之前 停一停 諗一諗 邊d可以分類
去bbq開party之類嘅 唔好用即棄餐具 自己帶飯盒同刀叉

其實做多少少嘅只係好簡單嘅動作 根本唔麻煩
我知可能好多巴打會覺得我係度講係哂氣
但我好希望自己可以影響到多一個人就多一個人

全香港每人比1蚊我
我都變百萬富翁

唔開冷氣集中唔到

連登仔大部份有反社會人格障礙，同佢地講嘢都曬氣

開風扇代替開冷氣 或者貼退熱貼都唔得？

係呀

屋企20年黎都冇裝冷氣只係用風扇
上年先裝 熱得滯

就係以前d人嘆慣 係又開唔係又開 先搞到依加咁撚熱 人類真係好蠢

樓主毛出齊未？

你呢？

你好似講到你唔係一份子咁

唔開冷氣完全訓唔到教
呢兩日開左風扇訓都係訓到半夜熱醒 成個額頭都係汗 要開冷氣先訓到

由自己開心始改變，慢慢就會影響到其他人

我每次番屋企都會喺垃圾桶執番屋企人掉左嘅膠樽洗乾淨再放喺另一個膠袋, 得閒再拎落樓回收

後來我隔左一排再番屋企，發現個袋仲喺度, 仲有已經洗左嘅膠樽

唉瞓覺又真係辛苦左d 唯有盡量只係瞓覺個陣先開 不過我依加完全無開都仲頂得順

我覺得係人多問題

由自己開始做 其他人見得多 自然都會跟你做

試下殺哂d大陸人

利申:好少開冷氣

冬天靠你啦

世界唔會末日
只係人類會滅亡
無左人類又會有第二d物種

其實現在地球相比以前差好遠，已經唔適合人類居住，只不過依賴科技先能夠得以續命

香港樓宇密度 +無設計 =無風入

退熱貼好環保

其實我覺得地球會末日都唔出奇 年中咁多星體爆炸 我覺得每個星體始終都會有滅亡嘅一日 不過依加我地加速緊佢滅亡啫

最後都係冚球剷

文科撚?

都係提議另一個方法啫 點都好過你12小時開住冷氣啦係咪先

睇到個post 開返陣冷氣先；）

我覺得人類個影響力係好細
同埋 我唔啖下點得？
要做都係大機構做先
點解講左咁耐都有你呢d on9 西
明明最唔環保就係政府 大機構
加人上愈黎愈多
都唔會想生仔

咁冇下一代 我慳黎做乜撚？

唔會
我地係間冰期
唔知幾多年地球會自己reset去返冰河時期
不停重複

多謝巴打糾正 真係長知識了

夏天剩係開幾日冷氣
可能我屋企個位唔熱

風扇中

你地所做既野只係將代價轉移去另一度
你以為循環再用就好環保？循環嗰下要用幾多電幾多水你知唔知？
揸tesla好環保？d電邊到黎？舊電池石頭爆出黎？
只係商人用好美觀既字眼 將佢地所做既野合理化，事實只係將污染轉化去另一度

唔好話做得幾多得幾多，跟本你所做既 係一粒塵同毛都不如，你只係合理化緊一樣無用既野
我曾經有樓主你依個諗法，但世界係商人 有錢人既玩物，你只係比有錢佬玩緊，你只要求其令到一個商人放棄賺錢，相信係最有幫助

除非你入森山住，自給自足，唔係你依家上緊連登，差緊既尿袋，飲緊既水，熄左電視既備用電，長開既wifi，每個地方都係有錢佬食緊你，你長期污染緊個世界

又係一大群人vs少數人嘅道理
一大群人係錯你又走去錯個邊
啱嘅人只會越黎越少
我知自己嘅影響力係好細
但就算細到得0.1 都好過係0
同埋你無下一代 唔代表其他人無下一代
點解要自私

你都on9
上一代自己爽撚完
點解要我地埋單
已經無撚得上樓無得享受香港人榮耀
而家仲要唔比開冷氣
屌你我就開多兩部 吹咩

放係樓下回收箱真係回收到咩
好多人話其實都係撈埋一齊去堆填
認真問有咩地方真係可以回收？
有時好多包裝 好多膠 好想拎去回收 但唔知拎去邊好

巴打你講嘅野都好啱…

係屏風樓啊

冬天少左，黑絲少左
全球暖化關我撚事

全球暖化陰謀論有無睇過

人不為己 天誅地滅
成日都係度諗，如果全部人都好似我咁諗，呢個世界就仆街了

試下環保團體嘅回收站？

係香港做環保撚係ON撚9
根本無配套可言
回收?
回收佬都唔撚撈啦
能源?
有錢又唔撚整可再生能源
成個世界為左維持化石能源經濟而唔加速再生能源
愛護地球
連愛護香港都唔撚識啦

不過減少浪費都係岩既
地球污染晒
之後係到生活既人就要承受
如果有機會去紐西蘭睇下
感覺好似去左第二個世界
未被污染既地球就係咁
不過好多野都係無得返轉頭

咁遇著個仆街政府可以點喎

冷氣呢我簡直係必須品 但回收嗰啲都會做（但聽講回收箱裏面嘅野都係去堆填區）。如果要有效，當然係第一時間追擊政府同大企業，佢做少少等同我哋做多多

有能力緊係想搞尻政府同大企業 但奈何無…

哇屌 即刻開16度冷氣最大風壓壓驚先

有撚用咩 閒閒地一個商場都幾十幾百部冷氣二十四小時長開啦 全港有幾多？全球有幾多？仲有其他地方呢？
唔好話我咁諗同如果個個都咁諗就死得啦
遲死早死既事 倒不如好好享受下好過啦
為左幫下一代爭取多幾日時間呀？

暖化撚又發攻 凍到仆街又唔見你講下

享用幾多比幾多 problems?

認同，即刻開冷氣係房靜思己過

咪開冷氣享受下先

晒鳩氣
有錢人唔肯節能就冇用
其實大把再生能源科技俾有錢佬收購再雪藏
樓上巴打講得啱，我地只係有錢人嘅玩具
與其幫埋有錢人抆屎 不如大家一齊自己食翻

呢幾晚無開冷氣瞓，但到7.8點都係熱到全身出晒汗又笠醒左

堅持唔開冷氣訓

睇過屋企張電費單之後唔捨得開

當係鍛鍊

講電有可再生能源
講水有ground water recharge

電同水只要政府做多啲野，洗多啲錢去發展可再生能源，唔好曬咁多水做洗地，淋花等on9野，處理好啲runoff就已經可以大大改善

你話商人要賺錢所以永遠唔會做到減廢節能 但其實當市民有環保意識，就會開始要求企業負番社會責任

Ikea都set左個goal要喺2020年全面用太陽能發電, 100% support所有ikea舖嘅電力
就連香港都已經有60棟BEAM PLUS PLATINUM建築

只要環保係大勢所趨, 商家俾多啲錢都會仆到去做, 當買個關公形象

希望巴打你唔好停留喺覺得冇可能改變嘅思想度啦

都係果句 事在人為架姐

屌 睇全球平均溫度暖左幾多就知啦

熱足成年 凍得個幾日

算啦9成9嘅人都係自私

開住冷氣比正皮你

d人 口講一套做一套
用口黎做環保

我就盡做啦 依家食緊素
唔食肉 試下對肉類需求少左會唔會供應果邊會養少隻牛少隻豬間接減少溫室氣體排放
買野就盡量買d少包裝既
避得就避 注意到就盡量做
但有時開party果d唔環保就梗架啦 睇下有咩辦法囉

講真喇，冷氣可以係上世界最偉大發明之一，就算個天跌落去人類都係習慣涼住冷氣嫁喇，你天氣熱，入商場涼冷氣你咪又係有份消費個冷氣。
想進步最重要係由Education 做起，只可惜依到係香港

最環保係唔好撚生下一代

又熱又蚊 真係好難訓

屌你老母 終於有個清醒啲嘅人
環保離不開2大主題 空氣污染同能源
先講空氣污染 就算我當全港全撚部人都唔開冷氣一個月 分分鐘都不及一個冇受監控嘅中國工業區一日嘅碳排放量 何況世界咁多工廠
你老母你同我講就算得0.01嘅影響都要做 傻閪啊 就算一班人唔撚開冷氣 分分鐘嘅影響係1x10^-999999 唔好合理化啲野啦
第二樣 講慳能源 減少污染排放又乜乜柒柒
唔係陰謀論 但你知唔知啊 我地啲能源根本就免費 係啊你冇聽錯 係免費啊屌你老母
啲石油佬挾制再生能源發展不在話下 可能樓主你重on99覺得係科技發展得慢 fine
但你老母你知唔撚柒知 我地依家用撚緊果啲所謂石油其實已經一早已經有野可以無限複製黎代替
你去google search "intel girl biofuel $2" 早幾年intel科學比賽有個女仔用低過2蚊美金 用極短時間同用細菌已經整到石油出黎 點撚解大家啲石油重咁撚貴啊 點解再生能源嘅成本重咁閪高啊 用下你個柒閪腦都知咩事啦
好抱歉 除左上面好似九唔搭八嘅石油例子之外 係大財團控制媒體之下 我冇可能搵到更有力嘅新聞去證明我地呢個世界有幾咁on9
但人講環保你講環保 希望樓主你唔好停留係熄冷氣開風扇咁撚on9嘅層面 如果你真係愛呢個地球 食素係你第一個可以以行動證明你愛呢個地球上存在嘅野 第二 用毛巾代替紙巾 同上面講碳排放 能源唔同 因為你永遠唔夠大財團玩 但你用每一張紙巾 就代表你直接地整死過一棵樹
醒下啦 樓主你果啲唔係叫環保 係叫傻閪白痴仔 樓上就講得啱 所有野都係有錢佬玩撚哂 雖然咁講好天馬行空 但麻煩你講環保唔該你打低呢班石油佬有錢佬先啦 唔係叫你做啲咩驚世舉動 做多啲資料搜索 揭露多啲事實嘅真相比人知 總好過你叫人唔好開冷氣啦

熱島效應

你諗啲商場每日開冷氣開成12個鐘
跟住諗自己唔開冷氣都是哂氣

學到野

回應樓主一句，香港冇垃圾分類，你平日做開既分類搞完一大輪都係送翻去堆填區

利申：環保由自己做起，唔用即棄餐具，唔長開冷氣，唔用既電器即熄

呢樣真係冇聽過
好同意你講嘅野，圖方咁撚大個商場咁少人行，照樣開大冷氣 凍到要著多件衫
佢開一日等於我屋企開冷氣幾多個星期/日 ？
只能夠講樓主諗野太單純，
Btw 樓主連退熱貼都講得出口

樓主

大公司唔節能根本哂氣
巴士商場公司政府工廠每日浪費既能源多到你唔信
你普通人可能慳一年既數量都唔夠佢一野倒哂

認同
免費/超平既能源一早有，但石油=美金=經濟
所以一直都被打壓
一般人講環保?不如直接杯葛唔環保既食肆/商場/公司更加好

我想講政府/大機構只要做一個損害環保既決定/政策，你有一萬個環保撚堅持環保100年都冇用。唔係發晦氣叫你任意浪費資源，但係不要太on9真心以為民間有環保意識就可以救救地球。大陸求其一間廠一日對環保造成既傷害，普通市民用幾十年都補唔返。

利申：自己有環保意識但覺得唔需要做環保塔利班

嚇到我即刻開大部冷氣泠靜下自己

吹啊屌你老味？我係鐘意全年開冷氣恆溫啊

Agger

隨便，我地會慳埋你個份

澳洲撚
覺得香港冬天唔凍，夏天熱，但唔算好熱

開冷氣主要係想抽埋濕，小弟有濕疹，一到潮濕天氣就好辛苦
不過都係瞓教開一陣到就瞓著先熄

唔會話人唔係屋企都開燈開冷氣
但熱嗰陣就一定開

其實都有巴打講最壞結果就係全人類滅亡
個地球依然會存在
有時聽到咩救救地球覺得人類好自大同自私
一來我哋冇能力 (例如 地震 海嘯 火山爆發)
二來我哋只係想人類呢個物種可以繼續生存

仲開緊風扇

最好啦 我享受就ok

從來只會夜晚訓前開 第日起身番工就熄，都唔撚明d人點解可以日夜都開住 曬電之餘又唔環保 習慣左之後一出街冇冷氣就嗌曬救命咁

世界末日有咩唔好

地球有壽命架
唔係無限次loop
不過都講緊60億年

最實際就源頭減廢啦
每人製造少d廢物(尤其廢物掉少d自己 ) 聚沙成塔唔會無效果囉
覺得一句好好We are the treat, but we are the only hope.
做多步又唔洗死 毛都未生齊既你唔好聽反社會人格既巴打9up啦 又細細個做起啦

連登仔：世界末日洗牌洗牌

edgelord lul
最型係你

講堅 出黎做過野 見到d人百幾張紙百幾張咁print放左一陣開完個會用都無用就掉 就知個體位環保係無撚用

屌關我撚事 叫班有錢佬做先
我幫得幾多

利申 無開冷氣 有分類回收

戶*

個冷氣開慣24小時

開多D冷氣熱死你班環保撚咪最環保

地球冇乜人咪慳到lo

好威威喎，唔洗屌人老味既，讀左咁多年書比啲文化出黎啦

環保撚

我自己都係

做人要及時行樂

我冧瞓前開一個鐘 涼咗間房就轉風扇閂冷氣
到朝早沖完涼 就開返冷氣換衫
人大咗唔鐘意開冷氣瞓

同華人講自律同公義係最撚蠢既事 好睇個人修養

雖然樓主真係too pure too naive
但有個心同行為去做環保係好事
抵比
難保他日我地都會升做高位 有機會決定行唔行paperless 將冷氣溫度較高乜乜乜
希望各位巴絲他日上左神抬級 仍然可以唔離地

但香港環保根本無配套
之前希巴絲講回收個個大騙案
01有寫過呢個專題

除左食素 我覺得自己煮野食都係一個好方法
出面一餐飯都幾十蚊
自己煮 又經濟 又實惠
除左咁 （高級）餐廳好多時提供食材最好嘅個一部分 因為啲人比得起 所以先可以叫咁高價（當然只係一部分原因）
好多食材係未上枱 已經浪費左 話食唔晒帶走都只係小修小補
Lunch 可以嘅話 帶飯 又經濟又實惠 又可以煮健康啲嘅野食 人都健康啲

我呢兩年都攪時間掣開4小時冷氣慳少少錢
但有時熱得滯，半夜醒左

返工已經夠辛苦嫁啦 仲要唔開冷氣 究竟香港人忍耐力有幾強

開冷氣唔係問題，但係可唔可以開23度以上屌你老母個撚個都開16,7度

利申：之前台灣做民宿執房，大部分香港人都係咁樣

你呢類人真係最撚on9，又要用又要屌人用得耐過你

你慳左嘅資源係唔會入返落環境度
只會被流氓國家拎去浪費

發現呢個post 好多人都好撚自我中心

自己熱就開冷氣，開夠啦覺得唔熱啦，就屌鳩人繼續開，再唔係就屌鳩人開得凍過你

係咪你開七個鐘我就要跟你開七個鐘，你開25度我就要跟撚埋？全世界部冷氣跟曬你個setting 好唔好
真係痴撚線

咁你唔好開囉

你係咩傻左
你講到開冷氣好似做賊咁

你講果D全部都係 "好似"做得靚盤數，xxx真係減左 所以地球將會有救
實際上只佔整體污染好少好少

利申鳩噏

最憎環保，日日開恆冷氣不知幾爽，啲環保人士一係為掠水，一係short上腦

環保搞出黎完全係為左養住班鳩噏爬
初一十五出幾份報告遺憾呢樣遺憾果樣
一D實質貢獻都無

仲係用黎掠水既手段

大部份成班反智，同佢地講道理冇用

*樓主我好讚成香港要做好垃圾分類先，要先減少垃圾桶，加重隨地丟垃圾罰款

不如講下點掠水法?

支持樓主諗法，但其實退一步講，就算開冷氣都唔係大問題，但啲人好中意開到個冷氣凍一凍，喺大學又係咁係公司又係咁，硬係有啲人夏天中意開冷氣凍到要着褸嗰種凍，我開25度都同我撳返落18度，都唔知為乜

我慳埋慳埋
出面d商場寫字樓一日到開都冷氣
有用咩
我就熱住訓 佢地就凍住做野

就好似我讀中學果時，d女開大冷氣再著 件冷衫

最後個校長落order 有人著冷衫就唔可以開冷氣

喺澳洲住嗰陣屋企冇冷氣，3x度開住個風扇都夠哂
但係喺香港又潮濕，點頂

你望下荃灣爆一野水喉，你成世唔用水都慳唔返呢個量出黎

又扮老屎忽

我開冷氣一年都唔夠d大商場開一日啦屌

25度咁熱不如索性唔開，咪又係要用電，啲圖書館之前開乜廿五點五焗到我差啲暈，就係環保人士逼政府做埋呢啲反智嘢

食素明明對地球好處更大但就冇環保撚提倡

你搞清楚你究竟熱定焗先啦，25度根本唔熱，你覺得焗係唔夠風到啫，同溫度冇關係

最憎環保撚

香港學人講回收？
咪試過囉 回收商既反映咪係冇地用 成本高頂唔順 最後回收左既垃圾一車車掉晒去堆填區
冷氣用紙果d 香港人影響有幾大 d 大公司冷氣有幾低開到幾低 到依家又唔洗變通用eBook 再造紙又嫌貴又嫌樣衰
冇配套要香港人環保？
利伸 環保撚

又熱又焗，圖書館啲廢物冷氣機開細啲先就到個目標溫度，所以一細就又多二氧化碳又熱，而且香港係濕熱，經驗之談，18-20度呢啲基本啦

一早拆咗冷氣成十年無裝

夏天訓覺鋪竹+風扇已經好舒服
除非人請, 否則大部分時間係自己拎mug去買咖啡, 無帶就唔買慳返。
不過大部分港人嬌身慣養又怕煩,
唔開冷氣唔飲杯貢茶實攞佢命

比你講一講，開個冷氣先

暖化撚

貢茶一杯已經製造好多垃圾
膠杯+膠蓋+飲筒套+飲筒
旺角一日都唔知掉幾多

我同意
平時屋企都好少開冷氣
有時係間屋焗得滯開一陣散散熱
訓覺開1/2度風扇已經夠
而家先4月,咁快已經要開冷氣既話, 仲有最熱既7,8,9月點頂

30度一街衞衣係香港mk特色

on9
我唔開冷氣就係為左下一代有得開冷氣？
我上一代有無咁為過我呀？

窮國家既人就話無得揀唔環保黎享受姐
有錢國家既人有條件去享受但係就要搞環保
明明呢d唔環保既野就係有錢國家發明出黎比人用
依家竟然倒行逆施叫人唔好再用 真係好矛盾

冇開冷氣瞓好耐

樓主唔好傻，等地球reset啦

其實人類可否不要太自大？ 只係係地球生存左幾千年就自以為是

唔緊要啦 總有仆街勁開冷氣

回收嗰啲一直做得好足
但冷氣真係難啲唔開，冇辦法

做好本份就夠 應該開冷氣咪開囉 唔好專登開咁凍又cum厚被又長衫我覺得無問題 死慳爛慳為乜

唔開冷氣開窗，無數嘅蚊就會

屌你老母，成個地球比你地搞彎哂啦

利甲成個夏天都冇開冷氣訓

呢一代點破壞環境都未會毀滅地球啦

有錢佬就驚個環境破壞左，佢地下一代享受唔到

連登仔淨係識屌人環保撚 乜都安個撚字落去整個名俾人就覺得自己好威威

不如樓主諗下點樣整永動機仲好啦

救救地球先生

諗到d商場 寫字樓就覺得好無力

你覺得你分左類掉垃圾
最終真係同你去回收？

利申 日日開冷氣

認真 今年有試過凍到仆街咩

我以前咁多年都有換季

岩岩既冬天真係長期短打 都只係覺得幾舒服

冷氣會照開

不過買野之前會諗清楚有冇需要

買少d冇用嘅野 製造少d垃圾

25度熱到出汗啦 開黎把撚

死肥閪25度都出汗 減肥啦仆街

環保依家野都係做自己個份啦，最少我自己係。就算回收筒無人回收又點？佢依然係一個回收筒，我咪盡自己本份。後人點處理係佢地既事

原來我不是一個人

你叻啦

支持樓主 我到依家呢啲天氣都係沖完涼開一個鐘冷氣左右就會熄翻 訓教都唔會開

你應該毛都未生齊 同埋欠缺最基本科學知識

呢個星期晚晚開冷氣

唔生下一代咪即管浪費下

見親啲環保撚就覺得好好笑

死虧佬係咪你上巴士小巴就熄晒冷氣?

正皮比留言

只要個回覆 加d 商人賺錢 ， 加d財團控制 ，加d幾撚好笑，加d毛都未生齊＝其他人乜都駁唔撚到
恭喜你獲得連登討論帖 留言大獎 ，以紀念你對反環保事業既貢獻

之前睇新聞透視定乜
話碳排主要來自商業 工業
Domestic其實佔好少百份比
換言之就算全港市民家居減排
都未必有太大成效

早排有人叫響m記攞少個膠袋，
d連登仔發撚晒癲咁話要倒瀉杯汽水

你詁人人都讀hku咩，讀i大仲唔反環保同你攬炒，唔通留個地球比你同你d後代玩咩

所以樓上有人話冷氣有須要就照開，但減少垃圾為主

連登得啲連全球暖化都唔信嘅5p憤青
熱水煮緊蛙都唔知 同佢地講把撚咩

開冷氣就冇得變㗎喇 香港人嘆慣翻唔到轉頭
執靚個Fuel mix會好啲 但呢啲野我地啲星斗市民冇say
慳下水電煤會更實際

Btw回收同氣候反常好似冇咩關係喎

有無人諗過冰河時期之前其實有一個依加嘅我地
只不過係咁loop
可能以前已經有電 好似依加咁發達

根本上只係一個cycle
有熱有凍 好正常
咁岩呢期熱 咪食正條水 搞環保生意囉

我完全冇問題，平時開風扇仲覺得有d涼
冷氣真係太凍，如果係所為維持舒適溫度其實唔洗開冷氣
唔明點解總係有人郁d就開冷氣 好似熱一陣會死咁，好無謂

香港濕凍勁過兩極喎

說話唔係咁講
家居用電佔左用電量大半（無記錯的話）
尤其好多時候都係浪費在待機狀態的電器上

環保=自己唔開冷氣，去商場圖書館嘆人地個冷氣
原因：係唔係都會開，又唔洗錢

其實現時儲電技術好差
發電廠係不能夠將多餘發電儲起，佢地調整output亦唔可以太快
所以好多時係直接浪費overproduction，或者用其他細station去補充短暫既underpower

Elon Musk推緊佢堆Tesla Power Cell
如果佢真係現實Tony Stark而唔係尻吹，呢個會係一個突破性既發展去解決發電廠既浪費問題

咁撚熱就開冷氣啦 人定勝天阿 巴打

環保撚真係好撚on9
龍明任佢擺

環保撚
屋企有2部2匹冷氣 日夜交替咁開
環保？ wfc

暖化撚真係煩到閪咁 , 係到為一樣pointless既野付出 , on99

另一個嚴重既排放係農業，牛屁既methane係超強力既溫室氣體
而且家畜係非常唔efficient既營養來源，我地好多可以餵人既農產都係用左去畜牧

pound to pound，草蜢係極優良同efficient既能量來源
可能過多幾年，佢地研發到更好味既昆蟲粉末做原料，對第三世界國家都係好事

各國都有個碳排放份額
你減左
佢地就會向果到政府買你果份黎用
你自己減少左都無用

睇過新聞透視定星期日檔案, 一間酒樓一個月交十幾萬電費(印象中好似係)
等於幾百個住宅
你點慳都好, 個作用都唔大
不過都支持環保同慳電, 係一種美德

利申: 我依家都慳電, 不過真係為左慳錢ONLY

一陣又有人話你環保撚架喇

笑撚左

同意冷氣有須要就照開，但減少垃圾為主
呢個方法幾乎合現實情況

一年比一年熱, 唔開冷氣真係唔掂

減少垃圾, 養成左個良好習慣, 2年後垃圾徵費都易適應D, 同比少D錢益個仆街政府

慳電膽 舊充電電池 膠樽 玻璃製品 好多都可以回收

香港回收無撚用仲害咗啲第三世界
重用減用最實際

換少幾部電話頂你開成世冷氣
啲電子零件生產排放幾多污染物
棄置後又留低幾多有毒物質

講多小小就比人標籤做反社會人格
同你講財團幾黑暗 $2美金整到桶天然石油
就比你呢啲奴隸制度底下生活慣嘅人加以反諷
根本要講環保 四隻字「用得其所」已經可以概括哂
唔係話節省能源唔撚好 只係每個人生活環境唔同 樓主就用自己標準去批判人
話人地好開冷氣搞撚到世界大亂 破壞大自然平衡
要由每人開少啲冷氣去改變呢個世界
咪玩啦 完全哂鳩氣
好多人係偏激左小小姐 唔代表你口中所講反環保班撚樣唔支持上面好多巴絲打嘅舉動
大家可以倡議 以身作則 甚至鼓勵身邊嘅人
但點撚解要站係道德高地 指出人地開下冷氣係垃圾 賤人 仆街仔所為？
好多人講出事實/覺得所謂環保有更加多有用更加好選擇
就要比你呢啲「醉人皆醉你獨醒」嘅撚樣撚狗咁撚？

同佢講咁多做咩
佢係正常 有腦既 就唔會係環保膠啦

你可以參考吓美國有個地方叫Sunville
有一班人好想搞好太陽能喺美國唔同地方 做到"一家一塊太陽能板"
令能源依賴由renewable energy 分擔更多
從而減少煤/碳/油 之類Non-renewable 又污染大嘅resource

有人會關注太陽能panel/相關技術一樣要能源
冇錯 但係美國已經有好多公司成功用唔同物料(有啲仲係recycled material)
提高太陽能個"effectiveness"同時大大降低solar panel製作成本/維修成本
前題係回收業要發展得好 先有會有廉價recycled material

講返正題
"Sunville" 呢個地方嘅太陽能產業近幾年莫名其妙地退化
原料供應商唔俾料solar panel生產商又有
各式各樣商業問題都集中發生喺所有同太陽能有關嘅產業
原因就係因為有錢佬
一家一組太陽能嘅話全個城就free energy
啲電仲多到可以叉埋自己架tesla
於是班靠煤/碳/油發達嘅有錢佬就出計做低哂sunville嘅太陽能產業
上年就靠到有一間大型嘅太陽能公司結業
仲令當地政府立法規定區民不能私自安裝太陽能設備
無論啲區民點contest點宣傳作用都不大
根本成個當地政府都係既得利益者 你點同人鬥

我想借呢件事表達嘅係 世界走向從來唔到窮人話事
由其而家科技社會已經唔同冷兵器時代
唔會再俾一班手無寸鐵嘅市民搞到革命 愈發達嘅地方就愈冇計

但係事實上亦都冇必要悲觀
能源問題冇錯係暖化其中一個因素
但係冇必要因為能源問題而悲觀
因為相對其他問題 能源問題實在係太細
地球人口同資源分佈問題遠俾地球暖化呢啲topic嚟得嚴峻

希望歐洲唔好咁快玩完，繼續撐住搞搞個Fusion Reactor
雖然應該有排都投產唔到

香港補血 + 50
鄰國一野扣血 -1000

世界每日每間公司影印嘅紙張量，真係嚇撚死你

我成日都諗，呢個世界邊有咁多樹

講真自從工業革命後，環境已no救
人愈來愈多，需求愈來愈大，點救？

能源問題其實真係唔擔心
而家都就嚟發展到太空開採年代
宇宙提供嘅資源分配係無限
反而糧食同資源問題真係無解
發達地區飲少幾多水 食少幾多肉都唔會益到非洲窮人

香港一粒芝麻大既地方都講環保？

太陽板生產本身就係高污染高毒害工業
唔係淨係成本咁簡單
只係呢啲嘢大部分分晒去大陸台灣做
其他發達國家就只享其利

一段時間之前以色列造咗個真環保太陽能發電
用大量鏡片集中太陽熱能o既渦輪式發電組
效益高副作用低
但需要極大空間同日照量相當高o既地方先做到
似乎無再推廣開嚟

非洲解決左愛滋同人口膨脹先啦

佢地既問題要由根基開始解決，發達國家資助只會令佢地更加無辦法自力發展
但佢地唔解決人口問題既話只會繼續拖死小區經濟

關我撚事咩 反正都冇條件有下一代 屌 開大少少個冷氣先

最撚鐘意開冷氣
係撚你死

啱
垃圾有做開分類
不過其實無乜用
之前比人踢爆d回收桶都係收去堆田區

太陽能板高污染已經係多年前嘅事
有錢賺嘅行業嘅原料技術同製造技術係進步得好快

另外solar panel污染大學說源頭就係因為中國人
中國一直用效率最低嘅技術極大量開採相關resource
然後用效率最低嘅方法造 solar panel
再用極限低嘅價錢攻佔全世界solar panel市場(其他好多電子產品都係)

所以solar power唔係green energy呢個說法針對嘅唔係呢個技術本身問題
而家manufacturers本身/其他配套問題 亦即係中國有問題
不過如果中國市場唔放棄用呢種賣血方式嚟生產所有嘢
最後都好快會自爆
而家年年北京都忍者考試
就算啲人捱得多幾年 其他國家都會制裁中國

如果可以發展d 可能好快分解又不傷環境既野就最好
好似外國用植物做餐具
又平又環保

全球暖化唔代数每日都會變暖
只係平均氣溫上升
反而會間接導致一啲極端天氣出現比以往更凍o既日子

因為字面上係唔太清晰
所以而家好多時都會直接講極端氣候變化

香港近乎無再造業
真正有分類回收都係去堆田區或者運去第三世界或者買垃圾國
更甚者其實回收都廢事
你分開4個桶其實佢都係倒埋同一堆上車

係自己做到既地方我都盡做
夏天盡量唔開冷氣 除非真係熱到訓唔著
回收廢紙同膠樽 雖然唔知最後係咪真係回收到

大陸每人俾1蚊我
我都有13億

試下唔好只係諗目前呢刻嘅享受
日日夜夜開行冷氣

呢個真係不了，有濕疹唔開冷氣會死

每次掉垃圾之前 停一停 諗一諗 邊d可以分類
去bbq開party之類嘅 唔好用即棄餐具 自己帶飯盒同刀叉

呢個自己有做開

其實美國入口貨品質標準要求可以好高
好似製衣玩具果啲佢真係會派人嚟巡你廠睇你合唔合乎佢o既環保勞工安全規格等
有時仲會用呢啲做藉口控制進出口或者做經濟制裁

美國係太陽能板使用大國
佢要逼使生產國做好係好容易o既事
只係佢唔做/有限度地去做

由自己做起呢樣真 兩年前開始可以回收既野我會放係垃圾桶旁邊 倒垃圾果陣會分開放入回收桶

初初老母都成日問點解唔掉落垃圾桶放係地下阻住晒 一年之後成家人都已經有左呢個習慣

算吧啦 你自問下用舊d野會唔會自己整

又係班廢老賣地球

影響最大既唔係啲工廠咩

同埋香港啲電好似産量好高
你唔用都會係晒左啲煤炭 好似係

雖然平民咁做係有用 但係我覺得D有錢人先用得過份
因為有D商場/鋪頭真係好ON9 可以24小時開燈開冷氣 唔會停

小市民帶頭團結做係有用 但係有D仆街仔會食盡呢年既資源
因為下一代都唔撚關佢地事
呢D仆街仔一日唔解決 我地D小市民點做都只係延長左小小地球生命

BTW 支持小D開 我今個月都係開左一兩次

市民出一分力都岩既。
但係d 大集團先係最大問題囉

每年開唔夠10次 兩把風扇加涼x(隻)裸睡

一係加電費lor
暵者自付

好彩我屋企由細到大一部冷氣都無
已經習慣左無冷氣 反而訓教個陣有冷氣
我第二日起身會病
同fd去旅行我都唔鐘意開冷氣訓教
所以我覺得習慣成自然
但依家好多人少少熱就開成晚冷氣
但搕住勁大張被

傻啦 香港咁多有錢人 除非你加到一度電100蚊 唔係又咪照開
利申屋企慣左春天開始24小時冷氣

屋企算有風
所以我訓覺全年都唔會開冷氣

一年開冷氣唔多個20次
利申 窮撚

叫人食少d肉？做過research 未，排放最多溫室氣體係畜牧業呀！叫佢地帶頭丫！

唔生仔最環保

cows conspiracy. 自己睇

唔再支持環保其中一個原因係班環保撚成日講到自己好似好撚正義咁係到美化環保，

屌細細個成日俾人昆尻我廿年後會冇哂電力用

講到自己拯救世界咁 咩救下個地球 根據佢地嘅邏輯 人就係破壞者 即係傷害完人地再救人？ 同強姦完人再話我會叫人唔好強姦你？

終於有人講人話

我都係 我會日頭開訓教閂

好開心搵到同路人，我34度都好少開冷氣

有經濟誘因 加 政府帶頭搞環保先會work